日本南北行程求意見

是咁的, 我7月就飛去日本, plan左個行程
有嘅位置即係未confirm, 想大家俾下意見
主要都係剩低以下幾日未搞掂, 當然其他日子有提議都歡迎:
Day 2: 想問下波照間島值唔值得去? 因為船飛來回都7千yen, 住宿又未book到
如果即日來回就真係叫去左日本最南到此一遊
Day 17 & 18: 想問下大家會選擇搭巴士定搭jr呢? 價錢計落差唔多

行程如下:

Day 1
香港飛石垣
14:00 - 17:50 定期観光バスＢコース（石垣島半周観光 + 玻璃船):
出海觀星船

石垣食店:
辺銀食堂
八重山そば処 来夏世(Kunatsuyu) (八重山麵)
Native DELi (牛扒)
ＣＯＲＮＥＲ’Ｓ・ＧＲＩＬＬ(石垣牛漢堡扒)

Day 2
波照間島: (日本最南端之碑)
酒店觀星團

Day 3
10:00 船返石垣
lunch後行去石垣島鍾乳洞

Day 4
飛去東京羽田
買東京廣域PASS> 水戶

Day 5
水戶 偕樂園, 国営ひたち海浜公園, 日立站

Day 6
袋田瀑布

Day 7
東京
Homemade Ramen 麦苗
成蔵 (3月閉店, 4月重開, 再睇tabelog)/ 麺屋一燈

Day 8
東京羽田飛去稚內
食: 車屋 源氏/ 竹ちゃん

Day 9
稚內觀光 (宗谷岬, 宗谷丘陵, 防波堤)
宗谷岬(可買來回飛, 2500yen):
dinner: 海鮮炉端 うろこ亭/ 車屋 源氏

Day 10
去禮文(06:20～08:15) (行桃岩) (落雨就join 8:35 禮文A巴士團)

Day 11
禮文行山(禮文林道, 約3小時)

Day 12
禮文去利尻 (13:25～14:10) > 14:25 巴士團-B (14:25発 → 17:05着)
dinner たにかわ庵

Day 13
利尻> 姫沼展望台> 食堂 丸善
利尻飛返札幌新千歲
買北海道7day pass(24000yen) (如果join巴士團, 唔買pass)
有時間可以去機場3樓食芝士
機場>帶廣

Day 14
幸福, 愛國站
豬扒飯

Day 15
馬場, 白樺通, 甜品

Day 16
帶廣> 札幌市內

Day 17
札幌> 旭川> ラベンダー畑駅(富山農場)> 美馬牛(四季彩之丘)> 美瑛(拼布之路)(睇時間)> 札幌
OR
巴士團 "L-2"/ "N"

Day 18
札幌> 余市蒸餾所> 柿崎商店 海鮮工房> 札幌

OR
巴士團 "K"

Day 19
札幌 (新千歲機場) > 東京 (成田國際機場)
東京 (成田國際機場) > 香港 (香港國際機場)

Fail啦
最南應該去沖之鳥島
最北應該去北方四島

Day 13
利尻> 姫沼展望台> 食堂 丸善
利尻飛返札幌新千歲
買北海道7day pass(24000yen) (如果join巴士團, 唔買pass)
有時間可以去機場3樓食芝士
機場>帶廣

你不如去附近洞爺支勿住一住先 好趕一定唔得

飛機時間係14:20 - 15:15
然後4點半先係機場走, 應該唔趕喎